教聯指一開始「母語教學」已是不對，應要「中文教學」。

教育局在網上教學資源頁面上載一篇學者文章，文中稱粵語不符「母語」之義，只是方言，引發爭論。教聯會會長黃均瑜亦形容粵語只是「方言」，直指「一開始都說（香港）母語教學是不對」，應是「中文教學」。

黃均瑜早上在商台節目表示，「廣東人來說，粵語當然是母語，但香港不止指廣東人架嘛」。他解釋說，「粵語」是「廣府話」，是廣州附近地方方言，「如果廣州附近地方，（粵語）就是母語，但你潮州人，母語就是潮州話，我們香港還有百多萬福建人，母語就是福建話……所以一開始都說，（香港）母語教學是不對的，是否福建人來，我就要以福建話教呢？應該是中文教學，便用中文去教囉」。

黃均瑜又說，香港方言就是用粵語，「這只是方言，方言廣東省還可以的，但去到全國，那你這個就不通……要看到定位及作用」。

教協組織部主任田方澤則說「粵語當然是母語」，而香港教育大多數學生能用流利廣東話，「社會近幾十年都習慣用粵語，教學應傾重這語言」。他表示，不同社會環境對「方言」有不同定義，「現在你說粵語是方言，某程度上無錯，但無必要糾纏在這方面」，強調應珍惜廣東話及其背後文化。

樓主所有post都係反粵語同制造港台仇恨

已經分唔清邊啲係五毛邊啲係引人注意嘅on9仔

奶共教聯會

撚狗

撐國教23條 教聯會黃均瑜選人大

中你老母

根本由細到大都應該英文教所有課程
另增設粵語科 繁體中文科

你老母講乜話呀

條友知唔知中國所有語言+方言。都係叫中文?
中共都要政治正確。指普通話係國家標準漢語。係標準漢語。唔係標準中文呀。
條柒頭真係柒到出汁

大陸D大學。唔係叫中文系㗎。係叫漢語系。就係大陸都要強調，漢語唔係中文的唯一。

中文教學? 乜香港有教埋中國所有口語+文字咩?

要英文教學

香港人俾人撚狗咁撚，自作孽

其實呢d撚樣係到廢up大陸有冇人聽到架 老鼠曾講就多人知姐，呢d廢柴尻up都冇高層知啦

母語教學係對香港人講架wo
你自已分自已做潮洲老唔認自已係香港人
將自已分離開去 關人撚事

好撚心依班友唔好搞咁多無謂野 全港幾百萬人日日講緊廣東話 你鳩嗌粵語唔存在咁又點 自己會開心啲?